China rejected Hong Kong plan to appease protesters

HONG KONG, Aug 30 (Reuters) - Earlier this summer, Carrie Lam, the chief executive of Hong Kong, submitted a report to Beijing that assessed protesters' five key demands and found that withdrawing a contentious extradition bill could help defuse the mounting political crisis in the territory.

The Chinese central government rejected Lam's proposal to withdraw the extradition bill and ordered her not to yield to any of the protesters' other demands at that time, three individuals with direct knowledge of the matter told Reuters.

China's role in directing how Hong Kong handles the protests has been widely assumed, supported by stern statements in state media about the country's sovereignty and protesters' "radical" goals.

Beijing's rebuff of Lam's proposal for how to resolve the crisis, detailed for the first time by Reuters, represents concrete evidence of the extent to which China is controlling the Hong Kong government's response to the unrest.

The Chinese central government has condemned the protests and accused foreign powers of fuelling unrest. The Foreign Ministry has repeatedly warned other nations against interfering in Hong Kong, reiterating that the situation there is an "internal affair."

Lam's report on the tumult, made before an Aug. 7 meeting in Shenzhen about Hong Kong led by senior Chinese officials that examined the feasibility of the five demands of the protesters, analysing how conceding to some of these might quiet things down, the individuals with direct knowledge said.

In addition to the withdrawal of the extradition bill, the other demands analysed in the report were: an independent inquiry into the protests; fully democratic elections; dropping of the term "riot" in describing protests; and dropping charges against those arrested so far.

The withdrawal of the bill and an independent inquiry were seen to be the most feasible politically, according to a senior government official in the Hong Kong administration, who spoke on condition of anonymity. He said the move was envisioned as helping pacify some of the more moderate protesters who have been angered by Lam's silence.

The extradition bill is one of the key issues that has helped drive the protests, which have drawn millions of people into the streets of Hong Kong. Lam has said the bill is "dead," but has refused to say explicitly that it has been "withdrawn."

Beijing told Lam not to withdraw the bill, or to launch an inquiry into the tumult, including allegations of excessive police force, according to the senior government official.

Another of the three individuals, who has close ties with senior officials in Hong Kong and also declined to be identified, confirmed the Hong Kong government had submitted the report.

"They said no" to all five demands, said the source. "The situation is far more complicated than most people realise."

The third individual, a senior Chinese official, said that the Hong Kong government had submitted the report to the Central Co-ordination Group for Hong Kong and Macau Affairs, a high-level group led by Politburo Standing Committee member Han Zheng, and that President Xi Jinping was aware of it.

The official confirmed that Beijing had rejected giving in to any of the protesters' demands and wanted Lam's administration to take more initiative.

In a statement responding to Reuters, Lam's office said her government had made efforts to address protesters' concerns, but did not comment directly on whether it had made such a proposal to Beijing, or received instructions.

Written questions to China's Foreign Ministry were referred to the Hong Kong and Macau Affairs Office (HKMAO), a high-level bureau under China's State Council. HKMAO did not respond to a faxed request for comment.

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

阻你一陣

機場巴士總站集合
一點到場
有車揸車
無車搭車
有禮排隊
散銀繳費
數清數楚

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

小道消息可以當故仔睇吓

there is no one country 2 systems or high degree of autonomy

Reuters 嘅消息係可靠

應該真係中國企硬